<resources>
    <string name="app_name">AppMath</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <!-- Decimales -->
    <string name="Titulo_1_Decimales">¿Qué es un número decimal?</string>
    <string name="Descripcion_1_Decimales_corta">Definiciones del término "número decimal".</string>
    <string name="Descripcion_1_Decimales_larga">Número decimal: Número que está compuesto por una parte entera,que puede ser cero, y por otra inferior a la unidad, separada de la parte entera por una coma (o un punto en algunos países americanos).
    "1,73 es un número decimal"</string>

    <!--Decimales  -->
    <string name="Titulo_2_Decimales">Números decimales en la recta numérica.</string>
    <string name="Descripcion_2_Decimales_corta">¿Dónde se encuentra el número decimal en la recta numérica?.</string>
    <string name="Descripcion_2_Decimales_larga">1- Números decimales en la recta numérica

    Para ubicar números decimales en la recta numérica debes seguir los siguiente pasos:

    1- Ubicar los números en orden, de menor a mayor, manteniendo la misma distancia entre dos números consecutivos.
    2- Para ubicar los décimos se divide la distancia entre dos números consecutivos en 10 partes iguales.
    3- Para ubicar los centésimos se divide la distancia entre dos números consecutivos en 100 partes iguales.</string>

    <!-- Decimales -->
    <string name="Titulo_3_Decimales">¿Cómo hacer operaciones (suma y resta) con números decimales?</string>
    <string name="Descripcion_3_Decimales_corta">Operaciones básicas con número decimales. </string>
    <string name="Descripcion_3_Decimales_larga">Se colocan uno debajo de otro de manera que las comas estén en columna. Si es necesario se añaden ceros a la derecha para que tengan el mismo número de cifras.
    Se suman o se restan como si fueran números naturales.
    Se coloca la coma en el resultado debajo de la columna de las comas.</string>

    <!-- Decimales -->
    <string name="Titulo_4_Decimales">¿Cómo hacer operaciones (multiplicación y división) con números decimales?</string>
    <string name="Descripcion_4_Decimales_corta">Operaciones básicas con número decimales.</string>
    <string name="Descripcion_4_Decimales_larga">Se multiplican como si fueran números naturales.
    En el resultado se colocan tantas cifras decimales como cifras decimales haya entre los dos factores.
    Para multiplicar un número decimal por la unidad seguida de ceros se corre la coma hacia la derecha tantos lugares como ceros acompañen a la unidad, y si es necesario se añaden ceros.</string>

    <!-- Fracciones -->
    <string name="Titulo_1_Fracciones">¿Qué son las fracciones?</string>
    <string name="Descripcion_1_Fracciones_corta">Definición básico del término "fracciones".</string>
    <string name="Descripcion_1_Fracciones_larga">1.
    Parte dividida o separada de un todo considerada por separado.
    "fracciones de herencia; medía el tiempo de la quietud en fracciones de segundo"
    2.
    Número que expresa una cantidad determinada de porciones que se toman de un todo dividido en partes iguales; se representa con una barra oblicua u horizontal que separa la primera cantidad (el numerador) de la segunda (el denominador).
    "un tercio (1/3) y cinco novenos (5/9) son fracciones"</string>

    <!-- Fracciones -->
    <string name="Titulo_2_Fracciones">Suma y resta de fracciones con denominador común.</string>
    <string name="Descripcion_2_Fracciones_corta">Operaciones básicas con fracciones.</string>
    <string name="Descripcion_2_Fracciones_larga">Suma y resta de fracciones
1. Cuando tienen el mismo denominador
Se suman o se restan los numeradores y se deja el mismo denominador. Después si podemos se simplifica.</string>

    <!-- Fracciones -->
    <string name="Titulo_3_Fracciones">Suma y resta de fracciones con distinto denominador.</string>
    <string name="Descripcion_3_Fracciones_corta">Operaciones básicas con fracciones.</string>
    <string name="Descripcion_3_Fracciones_larga">2. Cuando tienen distinto denominador
Hay que reducir a común denominador.

1º Se calcula el m.c.m. de los denominadores. Descomponemos en factores los denominadores y cogemos los factores comunes de mayor exponente y los no comunes.

2º Dividimos el m.c.m. obtenido entre cada uno de los denominadores y lo que nos dé lo multiplicamos por el número que haya en el numerador.

3º Ya tenemos todas las fracciones con el mismo denominador, sumamos o restamos los numeradores y dejamos el mismo denominador.

4º Si podemos simplificamos.

Para comparar fracciones de distinto denominador , primero debemos reducirlas a común denominador, luego ya las podemos ordenar y comparar.</string>

    <!-- Geometría-->
    <string name="Titulo_1_Geometria">Perímetro y área: Triángulo.</string>
    <string name="Descripcion_1_Geometria_corta">Obtener perimétro y áres de un triángulo.</string>
    <string name="Descripcion_1_Geometria_larga">1.- El perímetro de un triángulo es igual a la suma de sus tres lados.
    2.- El área de un triángulo es igual a base por altura partido por 2.
        La altura es la recta perpendicular trazada desde un vértice al lado opuesto (o su prolongación).</string>

    <!-- Geometría-->
    <string name="Titulo_2_Geometria">Perimétro y área: Cuadrado.</string>
    <string name="Descripcion_2_Geometria_corta">Obtener perimétro y áres de un cuadrado.</string>
    <string name="Descripcion_2_Geometria_larga">1.- PERÍMETRO: El perímetro de un cuadrado es cuatro veces el valor del lado.
        P = 4 · a.
    2.- ÁREA: El área de un cuadrado es igual al cuadrado de la longitud del lado.
        A= a2.</string>

    <!-- Geometría-->
    <string name="Titulo_3_Geometria">Perímetro y área: Rentángulo.</string>
    <string name="Descripcion_3_Geometria_corta">Obtener perimétro y áres de un rentángulo.</string>
    <string name="Descripcion_3_Geometria_larga">1.- PERÍMETRO

El rectángulo tiene los lados iguales dos a dos, por tanto:

P = 2· a + 2· b
    2.- ÁREA

El área de un rectángulo es el producto de la longitud de los lados.

A= a · b.</string>

    <!-- Geometría-->
    <string name="Titulo_4_Geometria">Perímetro y área: Círculo.</string>
    <string name="Descripcion_4_Geometria_corta">Obtener perimétro y áres de un círculo.</string>
    <string name="Descripcion_4_Geometria_larga">1.- Perímetro

El perímetro de un circulo es la circunferencia y su valor es igual diámetro multiplicado por pi. Como el diámetro es igual a dos radios también se puede decir que la longitud de la circunferencia = p x 2r
    2.- Área
El área del círculo es igual al valor de su radio elevado al cuadrado multiplicado por pi = p x r2..</string>

</resources>
